★養兒防老免問！花旗調查：父母冀留子女1100萬財富

花旗銀行發布香港富裕家庭財富傳承調查，發現父母期望傳承給子孫後代的財富，平均金額為1,100萬元，遠超子女所期望得到的平均300萬元。

該調查於去年12月進行，分別訪問約500名父母和子女，花旗銀行環球個人銀行服務副總裁周偉傑指出，80%以上受訪父母擁有物業。調查發現，超過7成的祖父母或外祖父母，不只希望傳承財富給自己的子女，亦能及至孫子女一代，而希望傳承給子女及孫子女的財富比例為6:4。

跨代傳承愈來愈受歡迎

調查又指，66%的父母表示從未向子女提及過財富傳承的安排，當中57%父母主要是擔心傷害家人之間的感情。花旗銀行銀行保險業務主管鍾月英表示，42%受訪子女對傳承財富沒有信心，正是因父母缺少溝通。

鍾月英指，財富有一定累積才會考慮傳承，不少客人以投資作財富增值。她又認為跨代傳承愈來愈受歡迎，建議以保險產品作為長線投資方面，可傳至第三代或第四代。

main point:

建議以保險產品作為長線投資方面
建議以保險產品作為長線投資方面
建議以保險產品作為長線投資方面

建立家族信托仲好啦，唔使益保險狗，又唔使擔心後人爭產or 比二世祖敗曬去

你叫父母只留0$既連登仔點面對

唔只0
係負數

養兒防老撚調轉，希望子女可以比返幾百萬嚟使

老貓有冇打算結婚生仔

都係養兒防老
只係老左仲要幫個仔供樓, 唔死得住

那有錢

在此立誓絕不留後，如有違者不得好死

將來殯儀館：

痛哭：你死左，邊個同我還銀行幾百萬供樓欠款

醫生，無論如何都要救我老豆，我仲欠銀行樓數

從來都冇望過佢地留乜俾我 最希望佢地唔好問我攞

但香港好多呢d父母

1100萬

而家D香港人實在太有錢